召集LIHKG所有單車jj (2)

上回: 召集LIHKG所有單車jj

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

車廠品牌：
BMC:
Bianchi:
Cannondale:
Canyon:
Cervelo:
Cipollini:
Colnago:
De Rosa:
Giant:
Kuota:
Look:
Merida:
Pinarello:
Ridley:
Specialized:
Wilier:

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

然而踩完7 轉梅子林我都係手攰過腳

單車post巴絲打及其戰車

弦善盈 Ridley Noah SL 40
918RSR Cannondale Caad10
淺水浸膠籠 Giant Propel SLR 2
夢_ Pinarello F8
細粒膠 Cannondale CAAD10
叫乜向左走向右走野名好 Cervelo S2/merida 1000d
叫我文仔 Cervelo S5 VWD
路姆西 Specialized Roubaix
Gooner_HKG Ridley FenixSL
江河 Giant TCR SLR 2
san8888 NeilPryde Nazare
順圭 Colnago CLX3.0
慷慨任氣 Merida reacto 4000
港式奴工 Specialized Allez
立米薯仔 Cannondale Supersix
MandyStarz Time Izon AKTIV, Bianchi 928L
世界級男神 Specialized allez
隔岸食花生 Bianchi impulso c2c
十九化驗師 Cannondale CAAD10
祖新手 Canyon Ultimate CF SLX 2015
嗚呀不得了 無RBfuck Trek Session / Intense Tracer
Q bill IF custom Ti Crown Jewel
綠帽慘執 Ridley Liz
膠味雪糕 Giant Propel SLR
4P_F040 Ridley Noah RS
乳毛 LK 364
AIA麥湛天 Giant Anyroad 1 2014
B787 Colnago C59 54cm
行騙長官 Giant SCR1 痛車
識食之人 Giant SCR2 2016新手
4P_F040 Giant TCR Advanced SL
生駒_里奈 Giant TCR ADVANCED 2
相馬博臣 Giant SCR2 2013
天大地大 Ceepo mamba
酷愛張敬軒 Cipollini Bond
聯合組爸 Merida Reacto 5000 Lampre
PeterSagan S-works New Tarmac
言之命至 Giant TCR 1 2016
孖筋Ranger Giant TCR Pro 1 2016
乳交Seven Focus Izalco Max
小肥波 Canyon cf SLX Team mov
膠換one油 canyon urban 7.0 SL
藝高人向左走向右走大 Scott Foil Team Issue
RX_78_2 Fuji Altamira
Jcch18 lapierre xelius efi 100
本田梯丫佬 Tern Verge P18/Giant Defy Adv1
碌Seven大過身 Cervelo R3
八穿一 giant SCR1 (新手)
枯木前販 Giant SCR1
約翰史密斯 Ridley Noah RS
chobchu Gaint TCR adv / Time RXRS and ZXRS / Bianchi xr2
PaoloMaldini Specialized Venge
返唔到轉頭 Merida Reacto 4000 2016
M.栢達臣 Merida Scultura 7000-E
書生 Giant Defy 3 新手
NT-1 GIANT TCR SLR2
花鳥風月二世 Canyon Aeroad CF SLX 8.0 2017
手機overheat Giant TCR SLR2 2016
J_Guilavogui Giant Atx 27.5
carries_u Cervelo S2
午夜奇蹟 De rosa avant2015
東甩個媽媽 look 695
公平女仕 Merida Reacto 500
SuperSixEvo Cannondale SuperSix Evo 2014
hide cannondale supersix

lm

Lm

新手留名

crc好似有c24前軨 c35後軨賣

夾埋都係好似三千幾

呢個setting抵玩過zonda

至少上山性能一定好啲先

Caad10再LM

望下條list 原來好多人踩caad

屌埋你嗰份 Merida Reacto 400 TW

鋁架無對手
Btw依家踩緊操車鈴
黎緊想收對黑貓

allez呢？

強壯的男人 GIANT SCR0 新手

去到另一個層次

3月30先到

Hello

受唔受摺車玩

終於開到2

試過比小輪踩30+食風尾
心都灰埋

社科學院汁男 Dahon SP18

創新試過三十幾比部小輪跟

改fixie提示
有adaptor將飛輪位轉做可以裝上單速spocket
有一款波腳可以令你繼續使用原本口既鏈
無需轉做單速鏈

有無巴絲係踩performer?

民健聯合國 Pinarello Dogma F8（痛車）

有冇人知bib shirt個waist係指肚臍位兜一圈 定還是平時著褲個位兜一圈? thx!

咁樣改最多係single speed
聽落果位巴打直頭想改做fix
改fix的話一定要由free hub改做fix hub

分享下我存左幾個月錢終於可以帶返屋企既車架

雖然砌左幾次車，但內線真係第一次砌，結果玩左我同個朋友成日
宜家仲有朋友部二手凈架既Pinarello Graal無導線軟管都唔知點算好

點解個個都係RB

想問下 新手出去踩一次會踩幾遠到？

岩岩買車 玩左冇耐就想換個玻風碳架 應唔應該咁做
好煩惱

其實我仲有部CrossBike同Fixed Gear

如果去雲鵬是咪可以upgrade埋大餅? 同埋2017年ride 400 (跟5800餅) 會唔會有折

仲有架小布

每個新手到踩幾遠都唔同，
有人新手羅湖已經覺得遠，有人就吐公入大圍
甚至有人新手玩千里達R800響吐公一半都無已經停車泊埋一邊就噁到仆街

我自己新手第一次就上水入大圍，果次踩完學識左如何善用變速，同埋抽完果次根之後就未試過踩100km會腳痛
我自己就玩左2年先換碳架，一換就F8

我覺得新手玩熟左宜家部車先，認為自己體能適合先再考慮比較好
畢竟碳車唔可以好似新手用既鋁架玩得咁粗，過搏自己要小心，唔係既話你新手咁快上碳架好快爆架

因為我睇住我身邊有個On9仔朋友新手連部R800都未玩掂轉用部一體式破風碳架
仲要拎來撞搏，唔睇路面行，結果玩左無半個月就玩爆架

其實間間都得
我好少去單車舖 買件唔係CRC就二手

佢係咪拎ISP黎玩downhill

剛賣了車
遲下轉full set 淘仔

SCR2 廢柴留名

尋日踩一時無留意落咗個ok高嘅"搏"
碳架rb

$4000 budget有無mtb推介?

淘仔品質唔穩定
好彩就硬過摺凳
唔好彩就錢生碳

巴打小心啲
不過hongfu碳都算有保証嘅

rb過搏要chok兩下
唔係就甩lock上

旅行車

極限user表示新手跌左好多次都冇事

我都加左佢wechat 睇

KHS小輪JJ留名

鹿頸出大埔再行火車個邊條單車路番鹿頸 踩到死死下

個條算好 你未行過馬場個條

我想問下merida有無假車

大埔番粉嶺條好爛...

個條直接行大窩西啦
又唔洗踩過條爛鬼波浪橋

未見過有

靚景團

求教強化腰背下半部分core嘅方法
上第三轉獅子亭feel到core唔夠強
感謝

師兄認得我

Giant就見過

聽聞碳架貨原其實間間差唔多
純粹店鋪名唔同
不過呢個我唔知真定假啦，有待確實，除非有人試，呢個我唔知

有人話好雞勁快爆，有人話硬到仆街
我都唔知信邊個
自己試既話，淘寶架之前幫人砌完試車真係好撚硬又輕又厚料
搞到我心動想試下玩TT架既淘寶架就真
反正未玩過TT

自膠

hongfu dengfu都OK
我係forum見唔少人係北美用佢地d架比賽
但有條友踩咗一年就轉返s works
佢好似踩fm066,佢話個架排水有問題
每次落雨比賽完d水trap晒係BB到

咁又唔洗自膠，大家研究下啫

條路真心好撚廢

當offroad玩幾過癮

身邊好多fd踩performer 鋼架鋁架都有

工作時硬玩時更硬 Giant Defy Advanced 2-HRD 2017

有冇巴打試過淘寶買lock鞋?
我見鞋同踏4xx.好唔好買黎試試
定就咁去單車鋪買?
大幾入門RB lock鞋幾錢到?（鞋+踏）

利申：RB新手

評價如何

有冇巴打可以講解下spoke 既數量要幾多先冇咁易斷
我想係crc買對 Easton EC90 Aero 55 Tubular Wheelset
但對比起其他熱門碳軨又好似好少spoke咁
利申：上個post話想買Easton EC90 Aero 55 Tubular Wheelset既大意型用家

終於賣左架RX5可以買大車

想問下Bergamont prime 6.4 如何？見倒有人放，thanks

scr個d反而無咩人放

淘寶不如crc啦 夠85鎊免運費
單車舖貴20%左右

呢個睇佢扭轉同側向剛性

detail：

Between 70-80kg, wheels under 35N/mm are likely to impair performance in some race situations. And finally, racers between 60 and 70kg would be best avoiding wheels with lateral stiffness below 30N/mm.

歸納數據如下：
車手體重<=60kg 30N/mm
車手體重<=70kg 35N/mm
車手體重<=80kg 40N/mm
車手體重<=90kg 45N/mm
車手體重<=100kg 50N/mm

民健聯合國 Pinarello Dogma F8

雞腳學人踩車 BH G6PRO

唔該曬兩位巴打，咁你地會唔會建議直頭買部fixie，唔好搞咁多野

一部fixie應該同你改車差唔多錢
有地方嘅就買兩部啦

我個人覺得最緊要清楚自己擅長咩範疇，爬坡？平路？諗清諗楚先決定買車咁會好啲
我就爬坡好固平路，雖然兩範都唔掂，所以而家都係踩緊上山架

呢方便真係唔識，淨係睇過BLB aventon呢啲，應該仲有好多牌子
如果我買出手嘅話各位巴打有無好介紹，唔需要太輕太破風嘅車，平平地就ok，學巴打們話齋 騎帥不騎快

理到多唔多人練創新路？

靚野wor

上山架平路唔多去，但係平路架上山都可以照去

Lock on買？

BH正野

係咪好撚硬

ultralight好似幾抵屌，不過好似會甩色

LM

其實點解你想要部fixie？

速度感比RB更強，又可以識下女仔
好撚多女踩fix飛翔東

係時間convince班女踩rb
我淨係知道fixie落山勁pk，踩到

巴打們有冇啲轉波嘅心得可以講下？另外，有冇一啲路線介紹下(係葵青區，除咗青公)

得罪講句，斯文look又踩fix去識女一定易過RB撚full gear去識女

咁悲哀？好彩我已經唔使識女

keep住75-90rpm，唔夠rpm或者太高rpm就轉波

華景，落美孚，上大山，貨碼

應該每星期去踩都要踩上鹿頸 上山平路2樣都要踩，上親都比班fd踩踩下掉頭睇下踩到邊...次次比人放

個架軟硬踩落感覺個分別係點
唔太識分
聽人講仲要夾鈴
入海下上斜用黑貓可以快多碳刀1-2km/hr
但用黑貓感覺冇咁舒服
btw慣性唔錯 (碳刀加成?)

我係lockon買
BH HK係得lock on有賣?

上山架唔會令你畀人放少咗星

上次鹿頸比frd用入門鋁車加對操車軨放
佢平路avg長期30up 我都係啱啱跟到

利申雞腳

半年都無郁過部單車
想問除左落鍊油仲有咩要搞

平路avg 30好基本
Avg 33再上就係操野啦

brake如果無調鬆嘅話
條線應該比個夾拉鬆曬要再調翻
同埋條撚用鏈尺睇下有無拉長
長左唔換好易甩鏈

佢單車徑全程都30up
齋踩單車徑avg有32

普通女仔都keep到平路av30，真係基本野嚟

今個星期又去挑戰吐公
又要做jojo

屌 之後得閒操多啲先得
之前對lock鞋爛q左成個月無踩

連登吹水大賽開始？

講真ga屌
早排有個師姐食我風尾踩32左右
逆風先跟唔倒

另一個女女踩fix既，要上到35先過倒佢

我d廢腳平路單住手影相都30+啦
上面d巴打冇吹水

啱呀呢啲師姐大有人在
但唔係普通女仔黎喎

我先係廢腳
今個禮拜六又拎架淘仔出去操車先

自己老婆avg 15都冇
準備緊買部靚少少既車操尻佢

我老婆都有18km/h 喎仲要elevation gain 有150m

架車靚係佢地出車既源動力
我老婆仲弱雞 踩一陣要停低飲水
再踩耐啲就要去食個tea先郁到

平路av30都要吹水？
av40就話姐

就係吹個個話自己avg30 出到黎就40

你點理解到咁

THX巴打

呢度啲巴打都係 講就碌撚 做就凶狠

所以d車隊應該嚟呢到搵車手
av40肯定快過岩士唐

成個月無出過車 今日開齋先
踩獅子亭 希望唔好拙死

你就好啦有得出車
我呢到車都出唔到，今晩超大雪

留名
其實由細到大都鐘意踩單車
以加零知識入黎研究下

歡迎進入單車坑

有冇新手RB介紹俾小弟 筆直3000到

sor 文盲

唔掂 太耐無掂部車 上到好L辛苦

上完獅子亭之後補多轉亞公角

希望呢幾個禮拜執翻少少狀態翻黎

btw 碳底真係好撚正
避震簡直一流
在此聲明膠底lock鞋都係垃圾

標準答案二手scr

java都得 平買平放
二手fucco 都係二千零三千 5800件

fucco踩落都ok?睇圖都幾靚仔
見倒新車5千幾，話特別版唔知有咩分別

有特別版咁趣致

咩件先 有無唔同

普通版新車公價4980
唔好去大圍個間成記定乜記

我未踩過 但我睇件覺得okay
其他廠入門好似無乜呢個價有105件

謝提醒

限量簽名版：牙盤升級為Shimano RS-500及Direct mount V 剎
簽名版 每輪車身編碼獨一無二，限量發售

但無講邊個簽名

..............

叫佢算鳩數吧啦

rs500同塊原裝deca餅一鳩樣 都係咁淋
direct mount又係西野黎 調撚死人
用落入門車度都唔知做乜鳩
就算拎去比單車舖調個師傅都屌曬鬼

簽名版名牌車就值錢 java真係唔值錢得去邊

都係建議買二手 抵玩啲
二手價放翻出去都唔會損幾多
確定長玩先放翻出去買部靚嘅

thanks,唯有留意多d幾時有人放車

感謝

tvb講緊單車友

呢部點睇？
x,原來無得PM

槍手好似炒過
不過價錢都合理嘅

check車
check下轉波轉唔轉到
轉到但有雜聲都okay 小事黎 搵師傅調完就無事
但一定要睇軨有無R 有R就唔好制
R左說明佢都炒得幾金下

今日終於到手
唉人咩 Specialized Allez Sprint 強勢留名
結果太興奮 燈又唔記得攞 筋又冇拉
隔咗成個月第一次踩車就抽筋
要勁柒咁停係一二邊拉筋

我今日都係

上完獅子亭就老抽 太耐無踩

你都起碼上獅子亭
我踩吐公都抽 仲要停左兩三次

之後走多轉亞公角
上上下feel到大pei

屈機不過我係抽小腿

唔計鋁架真係幾靚仔

agger 搭對刀就perfect池

積極地儲緊錢 換對鋁刀都好
不過依家對想換saddle 原裝真係唔好坐

想知道scr1同scr2有咩分別
利申：完全新手

唔計拉花 最大分別就係件(變速，槍手，brake等等)
Giant黎講後面數字越細就越高級
好似SCR咁
SCR1(跟Sora 2X9速)>SCR2(跟Claris 2X8速)
甚至我記得係出過SCR 0 不過跟咩件就唔知
不過記得睇返年份 有時年份唔同 跟件都唔同

諗唔點揀邊件好!
部車係啞光黑 。

3/4

1/4

3333333333333333

咁我可以去邊度買好？

想買SCR多數巴打都會建議收2手
因為踩耐咗想upgrade又可以無損/ 蝕少少放返走
如果想買一手可以去小草睇睇
同埋最近fb成日見到沙田添好運

順帶一提giant香港總代理係洋/鎮

買giant推薦火炭優悠

我第一部G牌defy都係個度買

儲定錢
踩耐

咗一定會忍唔住換件/換車

自膠先

仲有lock鞋衫褲頭盔.....

係外國著rainbow jersey踩(而你又唔係world champ)係會俾人笑...........

係FACEBOOK見到有架2016 scultura 200
又改左 ultegra 6800 又換左REACTO400鋁刀軨 放$6000
巴打們覺得屌唔屌得落??

GCN Matt Stephens

不過真係好靚

我覺得就都屌得落嘅

得套件值錢囉

我知香港好多人都鍾意著晒成套replica team jersey去踩
但我呢到著到咁出去真係隨時俾人笑
因為我呢到真係有prefessional車手train

兩年前係咖啡舖見到有條女著住全套united health care Jersey 行入嚟，我果刻心諗呢條女乜料
跟住我行出去睇下佢部車，頂。。。team issue wilier + full dura ace + pioneer power meter
跟住我再上united health care個website睇，真係搵到呢條女個profile同相(我諗佢應該真係av40)

從此我再冇著replica team Jersey

另外，有冇啲係新手需要注意同做嘅野啊？ Thanks

呢d正

我買左理架車同衫

想玩下唔同類型嘅單車呀嘛，例如bmx mtb
除左子彈仔

Scott CR1 改Single speed
要fix直頭買部fixie好過

細粒膠留名

果條女應該係叫Laura Brown
正唔正自己Google 下
(我覺得真人係OK嘅，同埋原來佢舊年贏咗個奧運銅牌，早知果日搵佢影返張相)

上斜轉波可免則免

巴打終於過黎

我都係睇呢條片先答到

search完分享下
連運費~240 eur(有興趣可以share運費)
wheelset for fixed
Hub axle system:FW: 100 mm, RW: 120/130 mm
(即係可能可以用?)

聽聞玩downhill mtb有助improve bike handling
不過老婆唔比我玩

BTW，fixie 平平地$300USD都有部OK嘅
所以最非你好鍾意自己個架
否則真係買多架好過

外國地方玩downhill真係好正
有纜車上去

住香港無乜機會玩

其實好多downhill trail都冇纜車架
我屋企出面個山，(原來係)係世界mtb界都幾出名
但係冇纜車，通常d人係搵人車上去，或者搭的士，又或者踩上去(elevation 1100m)

外國住郊區有車係正常

香港搭個地鐵都比人屌

終於過到黎
不過好多手足賣左車

御堂筋

未有筋哥咁勁用150頸

坐管高成咁

兩米連登仔

覺得有D矮

原來真係有御堂筋

其實好多巴打架車已經slam that stem，不過我重係長頸鹿

勁高drop
利申 矮撚

踩單車都係矮D好
風阻低D

戰鬥機
超級大落差

Froome表示 冇咩分別啫

淘過Shimano RC7
仲著緊
無穿無爛

落梅子林要揸下把一定嚇到瀨屎

依個選手太勁

rc7淘寶幾錢

梅子林狗也不屌
過隔離踩亞公角

亞公角好踩?? 未踩過搵日去試下先

D車好繁忙，梅子林練車唔錯

小弟覺得 要有有翻咁上下上落斜經驗同技術先好去亞公角

想問SCR S碼係咪啱身高170cm？thanks

應該都fit 不過好似xs穩陣啲
細少少仲可以加長枝stem同setpost就
買大咗就難搞

梅子林凳到仆街

最安全應該係優景里

亞公條路好滑好靚
短過但斜過梅子
唔搵繁忙時間踩 平時都無乜車

同埋隔離沙田醫院有乜事可以直入深切

師兄好勁 成日操架？

我雞腳
成個月無踩 上獅子亭都抽筋

師兄踩咩車
睇你都唔簡單

如果你個人手手腳腳正常比例嘅話
S碼啱

Ridley Noah RS
垃圾人垃圾車

我覺得你好似某個我識嘅單車仔
特登開個ac黎抽我水

點會 我新手黎嘅

一定係咁啦屌

札山道基本上冇車
但係路窄多彎冇乜安全感

我都覺得s應該OK
除非果位巴打想做mark cavendish 咁就要xs

細車架係咪好爆啲

唔覺。我老婆架ridley 係XS，我淨係覺得要趴到好低。。。

我矮撚踩緊XS
再細要xxs

琴晚場TTT好好睇
真正Keep 50

爆拎個part最正

我覺得Paris nice ITT正d，上山avg40

上山avg40

尾段5k上山
其實頭先打完都想自膠

areo frame + TT setup正係好鬼sexy

踩TT車上山都快過用山架
果然係腳最重要
btw究竟雙海賽TTT Avg keep58係咩感覺
要平路要爆上58 都唔知得唔得

其實點解會爆

3刀

冇人知，但原來geriant Thomas 話另外兩架都爆咗
即係team sky總共有三條拎爆咗
shimano呢獲真係公關災難

HED3用咗咁多年都唔會咁爆
淘寶d刀可能仲有保證過shimano呢條3刀

搵架電單車係前面pace你應該可以感受下5x嘅感覺

爆胎 坎渠蓋 爆三刀

搵日落新娘潭落斜keep5X

但係就咁睇條路乜都冇
我覺得係隻軨本身有裂...
跟隊班mechanics有排煩

加對刀然後追埋餅

呢度咪個渠蓋

紅色Trek係型棍D

Pro三刀又可以改款啦

係喎頂 仲以為係後面隻大餅

比你班友搞到我頭先都忍唔住手係CRC買咗對fizik m3b mtb

改乜鬼，直頭用hed3跟住貼shimano貼紙上去算啦
我肯定每一隊其實暗亞低都係想咁

Tony Gallopin 今日都係用hed3, 我好似未見過lotto呢隊用hed3

見過有D影片，青少年場地車手要訓練跟電單車

你地d賽事時間表+live係邊度睇ga

Facebook No.13

Thx hits

好彩我係窮撚
毒到都冇錢買

我係呢到(溫哥華)親眼見過有d二、三線車隊嘅車手用電單車motor pace 練車。我真係唔係好明有乜用

Eurosport live stream

想快：Bmc前刀用乜就跟，後碟Lw,保證冇死
想賣廣告:要學下cannondale,安全全程碟剎TT

奧運版mavic碟真係好靚

要訓練到全程貼住架老電，睇都覺得好難

BMC 今年被強迫用返shimano 前刀
後面隻碟睇落都應該係pro

依D貴價碟呤真係好想踩一次

呢隻mavic碟真係好靚

不過cannondale好似成績一般般

Mavic係外國明明好撚出名
但香港基本上好難搵倒有人專登入手mavic高階碟
15-20k市場傾向買zipp or Bora >>>>Mavic

常見就zipp同ffwd碟最多

18個月冇贏過
不過其實cannondale 舊年world tour ranking唔係太低

cannondale同slipstream以前都好勁
不過兩隊越踩越衰，合併咗就更加pk

應該咁講
唔止係碟
感覺上mavic所有高階輪組都好稀有
Cosmic果堆軨冇咩rb撚買

買車送既入門操車軨就成日見
搞到mavic定位上好似專出入門軨咁款

cp值高 無計
無論係ak定rsys都係咁抵玩

我呢到都唔係好多人踩貴mavic
多數都係zipp enve 同Reynold

d 人小mavic old school
遲遲都唔出wide u shape (雖然而家終於有)

場地單車成日都見Mavis 輪
唔係cervelo 就係Look架

前IO，後COMPETE
再係踩慢就真係腳殘，冇得賴gear了

不要再説了
一定是fsa的錯

FSA + mavic

mavic個hubs又唔係靚過人，高階嚟講好難吸引人

Track 揀IO+COMETE
RB揀CCU(2017 ver CU) / Rsys
得四對貴價係課得落手
其他都一般，好似係

有冇平價頭燈尾燈介紹？
我應該差唔多做車主

每款預幾錢?

唔知價
之前摺車用淘寶電筒

用緊淘寶5蚊盞青蛙燈

車頭夠光？

用緊ssp鴨街周圍都有既Night Force電筒中
夠光又耐用，一般情況好夠做

香港街燈多到乜咁

咪係
得罪講句，前面支白燈真係應付法律多過實用啦真心（郊區除外）

我以前都係用eBay/老鴨果d 18650 電筒
但我驚差電燒咗間屋
舊年年尾買咗支$60USD嘅800lumen嘅電筒

認同，唔洗太光同太靚。

其實頭燈係俾其他車望到你喺邊用
有時候有d好窄既盲彎 對面線d車都可以望燈影知道有車喺對面

無恥一問有冇師兄有套6800唔要肯賤價讓岀
砌緊第一㗎既roadbike 買咗架買咗軨 但學生仔儲錢儲得好辛苦

上網買6800全套，一手特價時$4-5000都有。

在職貧窮想乞套大花da9000
交完租冇乜錢，踩緊十速入門鋁架用rs10，希望有巴打有十速 da 呤送贈

頭燈$150以上有得叉電，$200頭買到300lumen。
想知唔同lumen真實有幾光，上cateye求其禁支電筒再禁beam個選項，有得睇

尾燈$100以上有得usb叉電
$100以下用aaa電/手錶電
一般叉電個d因為光d, 最慳電模式用20個鐘就要再叉電，$100樓下個d用60個鐘到。

頭燈我就買左支300lumen, 尾燈我就買usb叉電。

認同樓上，香港多街燈，其實去ssp平平地一百幾可買哂頭尾燈，頭尾燈都唔一定特登去買單車專用款。

在職樓奴表示冇咁貪心，淨係想乞套6890已經心滿意足

琴日我上網睇18650電筒，1800 lumen都係$1xx, 怕爆炸唔敢買。

我果支18650自稱1xxx lumen，但實際上光唔過我支新嘅800
同埋支野話就話可以教d光射集中or散d
但實際上擺咗上架單車到就永遠只能係最散果個setting，因為就算你set做集中個setting，一踩就會震返去散果邊

等睇可以勁到照到燒紙同炒蛋果支電筒

想問G牌esacpe系列如何

個人認為買hybrid有d嘥氣

其實係
唔係照明而係比人睇到你係到

crc一套四千頭

其實5800都夠做
轉波手感同6800差唔多

我都係咁話

又或者等多半年新ultegra出咗果陣6800應該會減

BTW on budget的話其實唔係應該買套裝車....
分開買件嵌一定貴架喎(assume佢你個架同轆係全新)

佢應該買二手

直接買咗白牌架廠貨咋 架係workswell 軨係farsports 窮學生又想玩碳咪買呢啲

識貨 我都係用farsports

用住5800先啦

所以單車仔都一樣

如果平時都係踩開單車徑 同石地 買G牌有咩建議?

5800同買個好D既頭盔

要平就
新手腳CONTEND
車手腳SCR

contend 1同3 有咩分別
3都要成5300蚊

group set唔同，可能fork都唔同

新手係咪3 夠用?

有無古典鋼架撚 有同好先自爆

有架鳯凰有架giant r2000

其實巴打你踩單車有冇d乜野想achieve?
減肥？想爬山？定係求其想做下運動或者識下女？
如果係前者你需要rb，如果係後者其實你可以考慮下fixie，價錢平過rb

做運動、代步，宜家踩緊摺車 但架車去得唔快 想換過部
想買架外型簡單淨色

就好似某個人咁

胎最緊要

giant條垃圾跟車胎好薄

咁更加唔應該買hybrid，hybrid唔會快得過摺車好多
如果唔踩斜路你諗下fixie啦

fixie仲要輕同平過rb

頭先睇左15KM 個post 對fixie有D興趣
想問咩價位 同埋有咩介紹

法例要有BRAKE

BTW,有興趣買GIANT車可以加我TELEGRAM, CONTEND3,SCR2行貨都唔洗$5000

唔該你先
樓上巴打: fixie 冇brake 我新手未必handle到 有冇其他建議

葦木場先係兩米
好似係

漫畫又新cp基情回憶啦

始終大陸野嘛 用咗幾年係咁睇啲鬼佬forum reviews (weightweenies, roadbikereview, bikeradar) 先真係夠膽買㗎咋

Fb間唔中都有人放得平 逐件收都得
拆車件都唔平好多

成呤幾多錢一對?EMAIL個SALES 就OK?

想知砌左幾銀

thanks all

另外想問下碼錶有冇推介？
我有隻fitbit,心跳GPS個D功能都唔洗
睇到速度腳頻就得
thanks

唉 頂你個肺
以為自己星期二攞車踩嗰時無0p好叻叻啦
點知今日未到吐公已經0p咗2次
原本諗住車又無花 人又無事就算啦
屌你老母
踩到落孖橋見行人橋無人就去練下上落lock啦
臨走上lock嗰時飯前轆入銀喎
仲要入落條濕鳩石屎嗱
好在人無事 軚冇爆 係條外軚凸咗少少出黎
但係隻軚已經花晒仲要郁郁地
睇黎都要加快換軨進程
Sorry for 手機排版

人無事先最緊要，長踩長有
0P呢d好平常
今日唔試過，以後馬路上0 P就去見如來

bryton310

睇你用咩hub同咩框clincher or tubular or tubeless 我揀左隻最平既台仔定唔知大陸既bitex hub 38mm tubular 港紙3500到埋單
email問佢攞skype/ we7傾就方便啲咁

其實0p係咪新仔必經事？

其實一般平嘅fixie都係預你係街踩，所以一般都有brake嘅
係真係high end果d velodrome用fixie先冇brake

可以係邊道買到 同價錢幾多左右(平嘅)

我果陣email個sale屎，傾完一大輪佢最後都係比條link我自己add to cart check out
我之前跟車嚟都係RS10(定係11)，一換farsports 38mm 之後真係天與地嘅分別

我諗係我廢啫

我覺得係，身邊都好多人上/落lock 0p啦
不用介懷既，仆多幾次就有信心上/落
而家用得多已成為習慣，就算唔著lock鞋都好，都會本能地“咬”個腳碗落車

我識既人新上lock都0p過
損晒又有, 比大餅斬小腿都有

0p過兩次
個lock花曬

不過好彩係平野

以架個對跟車軨黎姐

唔係靚野就唔心痛喇

細佬我P果對係maVic cosmic carbon 而家已經當左操車軨用，反正等換對好野

cosmic當操車軨用

之後換rsys定咩

303/bora ultra 50
好難揀
404踩過一次，完全不適合香港大部份公路，不了

其實lock鞋係咪真係有用

唔會令你踩得舒服d但係會快少少同efficient好多

sorry巴打我唔係住香港所以唔知香港邊到買fixie，有冇其他巴打可以幫幫呢位朋友？
我淨係知北美都幾流行一個叫pure fix嘅牌子，你可以睇下
大牌子我踩過kona一款叫paddy wagon嘅fixie(朋友嘅)，都okay嘅

我見好多人踩404

肯定波乸ultra啦 CULT mega G3

我都想知
我四年前都想砌部fm066，但淨係part屎加架埋埋都起碼$1500USD(唔係碳轆)，都仲未計裝嵌同稅

最後買部Supersix evo算數，乜都唔洗諗

幾喜歡跟車對shimano，唔嘈
有時跟唔上，收腳認輸都冇咁柒

想問下， 啲人講單車幾多吋係邊邊到幾多吋？

ok you win

一般都講上管 (top tube)
不過都好少用吋 用cm多

新手報道，
想入telegram

山地車用吋多

sor 剩係識公路

一條友去翔東可以食咩？

去啲村屋地舖食

唔係喎巴打，好似係seat tube to bottom bracket 喎

但我見放車啲人講toptube多 sor

座位個立管

唔該晒大家，我做車主了

頭先試左段，我發覺我全身d力好似係晒手把咁，係咪高度set錯？
我呢個sit位高度腳尖緊緊掂倒地下

seat位高度係睇腳踏

新手乜都唔識早兩三個月入左部Twitter Cobra，見個個話好憎又大陸車 搞到小弟都後悔買又唔想踩而家放左係屋企冇郁唉點算

SCR 用得多手力嘅話 試下彎腰縮肚 用多啲core嘅力 起碼我自己係咁

唔係憎大陸車 係憎掛羊頭賣狗肉姐
twitter呢啲扮曬做德國牌子真係

對手唔應該比力去
試下想像係輕輕拍落手把度
同埋要用core撐住個人

同埋好多大陸車個幾何,線條同啲大牌子一模一樣
就好似細係扭蛋機扭到啲綠色多啦A夢咁

BTW,新車可以平少少貴放返出去

腳尖僅僅掂到地係正常,
有啲痴線佬直頭掂唔到地
肉眼唔度既話呢個高度都差唔多

巴打可以參考下呢條片點樣教高度

慣左停車要側住先掂到地

之後應該要正正經經fit一次車先得

BTW張凳有幾前/後都有好大影響

thanks all

另外想問下，RB無腳架你地平時係屋企同出街會點擺架車？

有冇d咩可以就咁擺直佢唔跌？
我放屋企門口驚行過撞倒成部跌低

有L型，A字型泊車架
我架車訓床頂

其實我有時都會踩斜路 咁fixie仲岩唔岩我

關咩事 唔好瀨架車
依D大陸車放人地星有心理暴撃加乘

如果係街點算？

打斜唉埋牆，用手把同坐位尾部／後呔項住
如果要影相用頭盔頂住腳踏

巴打預會上大斜？？

邊到有得放28？

正正經經買返架有波好過啦

有腳力，fixie上波都得

有部twitter成部nk1k咁

我最長踩fixie上條2km avg 5.8%斜路
最斜7-8%都可以上到(幾百米)但over 9%就真係踩唔郁

落個陣點算
係咪被迫追餅

成部我計過$15k到 用6800既話

180lumen夠唔夠照？我講暗既單車徑或者村路

想知唔同lumen真實有幾光，上cateye求其禁支電筒再禁beam個選項，有得睇

100已經好撚光
太光個人覺得對隻眼仲辛苦
平時行夜山唔係入林，燈都費事開

有冇名or地址
未見過有村屋既

芝脆雞 etc

Quintana爆車果段好撚快
痴撚線

coco etc

咁有咩選擇?

理論上落山果陣你隻腳可以用力去控制個餅轉慢d
實制上。。。我地踩brake去控制個cadence

睇你銀包，要平把定彎把

有冇睇埋richie porte嗰段？佢有冇機今年tdf有份爭gc?

有無單車group? 方便請教巴絲。

大路牌子高性價比就Giant, Merida
件最少都用Claris，唔係嘅你壞件有排你配
Contend3已經5000幾蚊，我朋友都係幫上面位巴打買，平過鎮洋好多

再唔係就大陸車Java嗰啲用Tiagra都唔貴

五千蚊有105件入門車 java fucco

Quintana其實應該襯team sky立立亂就靜係focus on 贏環法啦
搞乜鬼玩兩個grand tour

但係佢嘅performance永遠過唔到第三個禮拜

其實tiagra都唔差，尤其4700

今日賽210k
諗起都痴撚線
渣車渣210k都辛苦，仲要踩
究竟呢班人對腳係咪乳酸機能已經死曬

我budget 都係3000左右 係咪無野好擇

繼續踩著摺車先啦
儲下錢先遲下買部好d
摺車其實都可以好快

單車Pro佬真係又辛苦又危險又低人工

用返隔離燈果句：其實唔難

係單車徑 連阿叔個d普通大車 都快唔過

Peter Sagan 5m euro per season 喎巴打
pro tour 最低人工都有3萬euro一年

fixi jj lm

比起足球明星，人地個場又冇電單車飛黎飛去，冇咁易死，打九十分鐘可以走

最低人工嚟計係世界級職業運動員算係低啦 除返開15-20k一個月咋喎
有幾多個做到peter sagan呀

nba隨時一個飲水機守護神都高過呢個數

其實單車佬仲難捱過其他波佬

計反個時間，好似就黎開波

隨便搵個都年薪百萬美金

有冇巴打睇緊第五站

其實有冇d地方係平直路可以踩車又無咩人？

今日踩沙田單車徑，勁多人危險到

邊有人星期六日1000後去吐公踩ga

星期六日吐公會由一星直接變大魔王級
我諗翔東掛 不過都應該多人操車

Weekend先得閒踩
真係好恐怖，反應慢d都炒車

今日陰天已經少左人

如果你想練花式單車
Weekend 既吐公一流

想拎公司病假既，吐公踩35+就輕易幫倒你

屌你咁樣叫人去死都有

btw可以踩創新
不過幾悶 無翔東青公咁多景睇

星期六日 吐公先最多風景睇

你個名

報到

大家會點保養架車？除左踩完用乾布抹車架同軨線之外
鏈使唔使抹埋？鏈油幾耐落一次？點樣防止車架同鏈生銹

青公個景世界級

利申： 一落街就青公

睇咗paris-nice 好睇到緊湊

Paris Nice好睇之處就係年年GC都係贏幾秒
諗住今年頭兩個stage咁搞法應該玩死晒班GC

miss咗頭幾個stage 頭兩個stage搞咗啲咩嚟

連續兩日cross wind, 打散晒成個主車群

康康好似輸兩秒

係
其實2014年如果唔係炒車真係應該佢贏環法
而家佢真係過晒peak，froome同Quintana又係最fit果幾年

利申：唔係好鍾意佢不果佢15年giro真係堅

每300km洗chain跟住落lube，唔lube條鏈1k km玩完(過來人)
落雨踩完條chain要即洗如果唔係好快生鏽
你個架應該係alloy？Chem堂話alloy唔會生鏽？(可能係我誤解咗)

巴打我懷疑我係識得你本人，noah rs ，6800加R0？

想問下有無油碟rb推介

筆直15k左右

巴打我都懷疑我識你本人
唔好起我底啦

有無巴打岩阿圖達
保證平過CRC

條鏈點洗？落油係咪每格落少少就可以？
鋼黎架不過唔知鋼合乜

最近入手Scultura 500, 請問新車踩到咁上下係咪要較波? 呢一兩日好似冇之前咁順

洗鏈機落degreaser/
條鏈有快拆扣可以拆出黎用白電油洗

落油我一邊向後轉腳踏一邊落
每格見到有就夠

應該係高碳鋼 唔係擺街應該好難生鏽

上年好似又係連炒幾站？ 今年tdf好想睇到quitana完爆froome 報返嗰年mont ventoux既仇 再攞埋gc

洗鏈機係咪要去單車鋪😂

自己淘/crc 買個就得
其實噴degreaser然後用水係咁洗都得架啦
最緊要洗走曬啲degreaser
如果唔係上完油等於無上

我試過用洗碗液洗
不過degreaser係乾淨d，一般單車鋪應該有

我都試過用洗潔精
洗走啲油就得架喇

係。分析話條友(contador) 嘅bike handling skill唔夠好，有時應該避到嘅都避唔到，所以成日炒(睇完sagan舊年paris Roubaix我非常buy呢個argument)

我覺得quintana今年好難挑戰環法，其中一個原因係movistar唔夠勁人去support兩個grand tour。15年contador 個班底七月去到法國都未recover from giro，但其實contador個班底勁過movistar果個(imho)，所以quintana去多法國會好快被isolate，好難鬥team sky

其實洗潔精幾好用

有隻mucoff洗鏈器冇用

agger 所以我諗quintana今年應該都係會focus giro 同埋今年giro 100 睇giro > tdf都正常
tdf今年除左contador 我反而睇好bardet 成幾廿年都冇frenchman贏過tdf再加上focus今年debut tdf 贏左就好睇囉
但係sky架爬山火車 henao-> G -> michal ->wout poel 真係唔知點打

^ factor debut* 自膠

我都多放棄咗洗鏈器多年
太麻煩，洗完條鏈要洗埋個洗鏈器
而家用刷算

bardet真係要靠自己
同埋舊年咁好成績今年肯定被mark實

噴完支洗西水等陣
再轉個鏈餅+用布清已經好乾淨 自問懶西一名，有時間先會用刷刷佢

咩西水
muc off隻黃水？

是

其實muc off係咪真係好用d？
我用緊加拿大土炮貨

冇用過其他

之前係五金舖買過支橙色膠樽
去油，不過用到冇貨用洗潔精，到依家用wd40去漬抹完再上鏈油算

平平地電油都得 仲乾淨

過水方便D

工程佬既wd40同tape 可以開公數 用成支浸鏈都得

你條鏈拆扣就係囉，冇既真係不了

上淘寶睇下囉
買個陣時CRC未上架
心急所以喺淘寶買

15k 油碟真係好似有d難度

新車踩幾次之後要adjust cable tension

成車二手返黎已經有拆扣
自從有個fd奶野，條二手鏈既鏈針on99返用，踩大力左斷鏈打花隻架就老閪都上快拆扣

新車加香港近日天氣潮濕，要扭下tension好正常

是咪後波用手較果粒?

有冇細細個既上架包推介？
想用黎放電話/銀包

再多啲都得既

單車衫

個人唔太鐘意呢d包包
我會用攬腰果d跑步帶就夠，電話，Id card，鎖匙，power jel。剛好

果粒較波腳向左向右
正常有粒野係車頭headtube前面堆線上面

聽講用上管包好容易炒車, 係唔係真呀?

performer

去LOCK ON 問下訂幾錢

有冇師兄用緊cyclo c111同c10洗鏈同上油 邊到有得買同便

但係我啱啱扭完後面嗰粒一個圈 轉波順咗

我阿哥之前踩我部舊車試過用

我一踩 屌你刮腳嘅
即刻叫我阿哥買個尾袋算

呢d技巧有冇心得？

海綿老母 CUBE ATTAIN GTC

鬚根 GT Grade Carbon

買個roller踩
Roller幫倒你了解部車脾氣，不過初玩會仆街仆到傻

彎把啦

其他brand,冇gps,但有齊速度，腳頻，心跳接收器最平都要$8xx

同埋我想問點解要有速度接收器/ 磁石， 齋個咪錶唔得咩?

諗諗下$2xx嗰啲都應該有連埋磁石check速度，不過無講出黎!

speed sensor 準d(如果正確calibrated)
有時踩架冬天車冇speed sensor，用舊garmin 500入到d森林trail個速度有時會好奇怪同埋jump得好犀利

通常會有兩種人用top tube bag
1. 三項鐵人 (因為saddle water cage)
2. 好似我老婆果d新手 (佢話裝多i窿所以要用喎)

out of saddle果陣會撞到個top tube bag真係最致命
用過一次以後都唔再用

BTW，其實電話同銀包(其實我只係帶張credit card同車牌)真係放係衫袋好d，saddle bag淨係擺spare tube同multi tool

我踩緊原裝benotto 1000 原裝campy套，不過換左平把同普通手剎，同埋個硬到仆街嘅san marco saddle

一係tool bottle，一係saddle bag

我舊年年尾係日本買咗個PRO tool bottle
打算今個season replace 咗個saddle bag

表示用緊sigma bc 16.12
如果想個人自己睇速就建議sigma.
如果你有一堆朋友，想電話網上即時交流戰績，咁就一定garmin(比較貴)，建議edge520.

磁石係裝係個輪組度，接受器裝係車架度，咁樣佢就detect到要幾耐時間你對ling就會轉一次. 佢用呢d時間去計返速度，distance 等等 (佢計到因為你裝碼表果陣你會輸入你所用輪組ge資料)

山馬黨大叔改車風格：上管袋、尾袋、掛撚到上車乜都掛

正想買sigma bc 23.16，7xx-8xx,有齊哂sensor

想問 FSA bb386 係咪可以就咁裝個 adapter/reducer 就fit 倒 shimano crankset? 問過單車鋪 佢叫我換BB先裝倒 但我budget冇咁多

好似呢個咁。

我taobao, 300蚊人仔搞點. 但我無買candence果個功能.

覺得如果唔洗同fd分享就唔洗買咁貴

淘寶一套bryton310好似先一千蚊多少少
腳頻心跳帶齊曬

bryton未用過，身邊都無fd用...

連唔連到手機or電腦?

碳刀問題.
想問有無巴打試用ppina d碳刀?

本身諗緊bora one, 但上大陸買講緊都要8k幾，ppina就5k搞點... 想睇下有無用評

點同campy比

usb連電腦 可以up上strava

不過論好用就應該都係garmin架啦

Garmin 500tw好低玩(如果而家仲搵到)
不過準確性同520差一截
同埋520 可以Bluetooth自己upload真係冇得頂

5系同8系點睇
細佬我未買gps，暫時好似冇咩用

520其實都可以load map 同navigate turn by turn, 不過你要自己load個map落去，同埋出發前自己load條route。我試過係work嘅。

500相對比較BASIC(冇計算FTP，冇計算recovery time，好似冇得set training，etc etc)， 同埋唔係好準(well known gradient有bug，有時5% 可以話25%,就算正常果日，佢同520都差小小。仲有十次有兩次搵唔到GPS，要restart先得),但如果搵到tw版係好抵買

冇用過8係。個人覺得520夠用有突。留返d錢買power meter好過

crc有隻hk$276都有埋心跳，cadence額外加都係$100，但cadence只係得有線版

gps錶有咩好玩?
我見你地個個都買。

睇腳頻 睇心跳
up上strava睇番自己啲雞腳record

部分有導航
新果d會計算FTP同recovery time
我自己其實ultimately係想用埋power meter
所以買GPS錶

bryton 330 好似都有得Bluetooth upload 上strata?

有無巴打用過？

不知名刀都要5k，咁bora one又幾抵

買隻fsa bb386to24 adapter，lockxx單車舖好似有

其實呢d adaptor得唔得？
先幾日睇緊pf30 to SHIMANO BB都見到呢類adaptor
真係平好多，但會唔會冇咁好？

usb

310得 我諗330都得

310有得用bluetooth咩
點解我唔知嘅
點用？

利申310用家

一般>設定>藍芽 好似係

我就買左部港行2017 Defy Advanced 2
105件配505油碟

冇記錯2017款大部份係Endurance bike先配油碟...

巴打幾銀？

不嬲用310 bt去bryton app再auto up埋上strava

唔覺有咩大分別，我買$150左右
宜家用緊enduro bb都係386>24

完全無理過佢可以咁玩
等我仲on99咁拎usb線黎連

有手機app架

其實速度差唔多，睇你當時邊樣方便

310 有冇FTP㗎？

之前有個鬼佬有片用bb30>24粒野有聲，但cannondale group 有個用又冇野

唔該晒！ 差啲俾人水咗成個BB換

大家有冇啲 group 係約操車
小弟我住馬鞍山 想開始跟人踩馬路

踩創新囉 逢星期三都有大團
落去食風尾

直接就跟例三

有慢有快嘅
我雞腳跟唔到

獨撚表示自己操車
費事食人風尾，都唔鐘意比人跟
獨推

有線同無線其實係咪除左線之外無分別？

個價錢都差幾遠

會唔會係個BB30 BB本身有聲？我踩唔夠一年已經要換BB

係，真係得條線ge分別

條線好累贅
講真 一買就買好少少
cateye個啲好垃圾

其實外貌因素多.

買得車緊係要扮型.
買車不曬車，買來干什麼. 所以都係買wireless啦

騎帥不騎快啊ching

sigma 有冇得配向前伸嗰啲 mount ？

唔快又唔帥

唔係大熱牌子好似有副廠配件，sigma原廠有就有冇就冇

唔明你問咩，但我買sigma果陣佢原裝有包埋個架ge, 但唔係伸出黎的，係擺係把立度

小弟時速7 kmh, 樣都係.....

新嘢喎各位!而且仲喺wind tunnel tested!!

有冇影響到1w

save 12.6s over 40km. pretty significant

1w 剃腳毛都冇左……

又搞d花神野
打飛機玩意

唔玩花臣點同garmin砌

不過其實我好想要wahoo個kickr power trainer

Trainer我只係買左個roller
感覺幾好，平衡力大幅上升
練耐力又得

不過冇得邊踩邊睇書/戲

其實細車同大車速度差得多唔多
如果roadbike細車 vs MTB大車踩馬路係咪冇咩分別?

睇唔明

Peter Sagan變成圖最下既情景，張圖應該點畫

唔識佢，求detail.

ps我是新手

前日有個on9仔叫Peter sagan
當呢條撚樣踩完二百公里仲可以最尾爆40‘kmh+去壓線

好似係

之後炒車面剎收場?

roadbike輕，mtb重.
roadbike氣阻較低，mtb氣阻較大
roadbike會變陳亦信，mtb踩完1000km都仲係葉山豪

好似係

條on9仔今日差d撞落隻狗同個主人到

呢次就真係on9左
TT冇得睇班傻撚點係斜坡3x咁加速放人星真係好悶

真心想條on9仔贏P-R同tour of flenders
滾動嘅係條on9仔唔再係咁9踩
而係有tactic咁踩

Q仔個領先秒愈黎愈少
私心想佢拎總冠

你講緊tirreno-adriatico總冠軍?佢已經贏咗啦喎
stage7係最後一個stage

自己太柒，帥唔起

用Red係hehe ?

好似康康海放雞頭追上上一個已經好睇到震囉

[膠]ITT／單飛先係毒撚(邊緣人）既浪漫囉
我己經邊緣左十鳩幾年，有足夠心理質素，只差簡素拉拿既腳力，就快可以有資格出星期六吐公鬥車post [／膠]

唔踩曬已經知成績
咁仲有果兩站尻踩都可以

環法車手假日踩吐公，睇怕25都上唔倒

留名

TT final stage

喔thx
淨係知有七站，原來個賽制係咁

TT放last一站，TT底唔好的話，好易衫都冇埋

其實如果唔係shimano隻trispoke爆咗，應該係Geraint Thomas 贏 (咁呢個世界又冇咁多應該嘅......)

同價錢嘅mtb當然會較rb重，但其實好多hard tail mtb都可以做到大概8kg (我部super six EVO 105 買返來原裝都8.x kg)
同埋真係唔好睇少mtb。有一次踩緊條2.5% gradient暗斜直路，見到有部mtb轉緊出嚟，我已經用晒飲奶力踩到28km h，過咗1km我發現架mtb原來一直係後面跟到我貼一貼

應該係腿力問題... mtb根本設計上唔係為速度，而係為安全. 太過輕量化ge mtb你都唔敢踩啦係米先.

你果架cannondale入門碳，仲要105套件緊係重啦

同埋佢跟你尾呀師兄，緊係爽d

我廢腳就梗架啦但都要條友隻腳跟到先癡孖根
我有次踩charity ride，頭20km都跟到38km h果group嘅車尾
一轉個右灣出open field，cross wind吹埋嚟即刻冇力跟

OP. 我呢d新手幾時先做再38kmh

supersix evo都叫入門碳

咁佢都講得冇錯，外置brake cable，low mod碳，係入門嘢
不過個frame入門都係9xx gram，我理得佢係咪入門，夠硬同夠平就得
而家仲係用緊5700(重要casette係11-30)，連paddle已經落到7.65kg

Super six真係入門碳

屌咁我部noah dum得
用埋r0 6800都成8kg

除非hi mod, cannondale supersix evo真係入門碳黎only. 玩cannondale果d大部份人都玩鋁，玩碳通常都唔會cannondale... 我估車主係汁2手平車先入手姐，仲要玩外走線. 外貌協會已經開除左佢...

好似係.

冇風，食到slipstream就好易跟
我自己一個38km h最多最多maintain到1km

大老你areo frame

5700都上到7.65... adore

大神你點做到

我依家架買菜車8.1

1km都好呀 我都唔知做唔做到

爆個一陣38....落碳刀一定得架喎

2016同2017 scr1 分別係邊道?

Caad10 58cm 原裝5700件換支400mm山車鋁通，3xxgram 梳化連踏前後反光板叮叮都8.6kg
其實都冇用，自己都keep唔到三分鐘揸下把，呃唔到自己

表示仲用緊重鋁刀，遲d先換碳.

諗主操到擋風都穩33kmh up先換碳刀.

我仲煩緊換邊隻碳刀好

啱啱磅咗幾次，出7.5
你可以話我個磅唔準嘅
仲有空間落

咁換完一定得啦

caad10咁重咩? 我之前有諗過買allez sprint, 係咁易換個橫把都7.8以下

fizik我坐到就變單春

我頂唔順，重左d都換左specialized power

換返對vision team30(黑鮑嬌）做視覺系單車仔

vision team 30堅係外貌協會完勝

執子之手與子皆擼 Merida Reacto 400

RS10係重量嘅根源

條邊=垃圾

外貌協會偏好aero frame 內線，

呢對拎都唔係追重量速度架啦， 都係玩外貌俾路過唔識車既女女睇架姐

你地踩帥唔踩快
我踩快唔踩帥
總之最快由屋企踩到返工就得嘞，可以訓晏d

岩呀，攞黎溝女曬車一流.

正如mk妹對跑車既低能價值觀-有尾翼就係靚車.

單車呢，就係aeroframe加內線就係靚車.

最串係你. 7.5kg碳架車原來係返工用.

飛車用果部就不得了

好過Scr 把40鋁刀好多
見到Scr 輕鬆上波波，我覺得自己可以去社署申請傷殘津貼

我住呢到，好多人踩sub 7kg嘅車返工
(先幾日落住大雨見到有人踩住部S5咩住個大背囊返工)
我呢d真係唔入流

冇計，隻水平架已經大碼，同壓縮架細碼比已經冇得比

踩單車翻工真係一流

外國就好 咁大地方 啲路又靚

d路其實爛過香港
大係真嘅所以有位起單車線
但起單車線d錢咪又係我哋果到嚟
好多年前谷德昭係晴朗到話“嘩你睇下人地溫哥華幾正係邊度邊度起咗條單車線俾人踩單車”
我真係心諗你老尾梗係正啦洗咗我地二百幾萬加紙起條1km都冇嘅單車線你唔洗比錢梗係正

羊毛………

屌我寧願香港起條環港單車徑都唔要起膠鐵
港豬澳又係dum錢落海

香港可以踩車反工真係立即買部scr黎粗用

你有講得啱

我有部舊trek原本打算踩返工
但部車實在太慢太重，完全唔想踩

新手留名
RIDLEY DAMOCLES RS

我部Sprint跟105件換咗areobar都未跌過落8kg...

Aero碳把同普通頂鋁把差唔多重
我記得隻淨架1325gram 叉435 走bb走c介走headset同火山介走波腳勾走seatpost扣，最記得護鏈貼有3gram

大家架Specialized sprint乜碼？

我本身睇緊跟ut件，同埋7.8係未連踏，因為果陣未買

同埋好似係50，佢幫我fit埋唔記得佢話specialized係咩碼，個個brand d size都唔同

原來你外國. 你買supersix計返hkd幾錢?

我發現香港買車係好貴

香港代理食水深，單車鋪食多層唔貴就假啦。所以買canyon，合理價格一級享受。冇咩品牌情義結真係唔會比貴多兩三成去買部同級數既車

上網6800件成車=香港淨架
貴到呢

49 應該算XS

我上大陸買 有service又可以享受睇完先買ge感覺. 只係裝車果陣記得講返前後剎車d野就得.
大陸慣右前左後

冇申請回鄉証

allez sprint幾型

如果想練氣係咪應該用細餅？

好彩我幾年前買，果陣美金對加紙係一對一，我部嘢車架$2300cad
而家105要$2800cad，大概$17k hkd

不過...我地重要再加多個銷售稅
我出車差唔多$2500cad

super six 105大陸依家做緊11k人仔

我有都唔renew
好似出年到期

所以講食水深，你地仲未夠北美嚟
btw supersix 2017 105好似係減咗價架啦
我記得舊年睇US個網要$2.3k USD
今年$1999.99USD
不過唔知配備有冇唔同

點解大陸個價可以做到咁平

作為消費者，係應該問點解其他地方咁貴.

老老實實，架單車碳做，又唔係金做，洗咩咁貴，佢地標咁貴都係想cover返開發費用姐

人地pinarello一個賣5 6萬蚊人仔既車架，chinarello 5000蚊搞點，雖然重少少(真係少少)

唔知supersix有冇假嘢

BTW我話$2.3k cad其實都係msrp
好多時年尾會減，我買果年，年尾減到$2k (仲要係5800)
過咗年之後，最平見過$1.8k，不過冇我碼

老細, R & D先至係最貴嘅開支

想問下大陸咩地方買？
有機會都想番深圳廣州睇下有咩店睇 仲有大陸呢排周街都單車 送外賣又有 個啲租車又周街都係

58cm嚟講1325gram嘅alloy算係好好架啦
巴打，換碳轆啦 保證你日日想出去踩

大陸係好多假野，但通常會講明係假.
supersix應該無假啦，都無假ge必要

我就廣州買，都係fd介紹.

其實你可以taobao search, 之後搵佢實體店地址， d高端單車店通常好似香港波鞋街咁，成條街都係賣單車. 到時再一間一間睇. 實體店價錢仲會平過taobao

不過你要煩點帶返香港，傳說大陸d地鐵好似就黎禁止單車，拆拎都唔俾

第一次換鏈成個低能仔咁搞左2粒鐘
度完長度唔記得上返波腳,直接大餅連去飛輪
結果拆左兩個導輪, 又發現駁錯方向

巴打做乜咁夜都唔訓

我個架 supersix 2017 105 $2500aud
對返hkd 差唔多 $15000

巴打s早晨
廢腳落街送豆腐

係咪要上山

好唔好踩？

唔換啦 個人都九十公斤，又唔比賽同唔參加活動
用黎踩下吐公粗用算

做咩要拆導輪
無快拆扣？

可能清潔左D黑色油泥

SHIMANO 鏈, 用打鏈器打左入去先知柒左
最後順便清埋導輪啲油屎

推番上水

買定快拆扣用啦又唔係貴

隔離燈果個單車post係咪冇咗？我search唔到嘅

自從冇左third party app已經冇用手機/tab上過舊燈

自從有咗呢邊我都好少去舊燈
不過有時都想CD ROM下舊燈個單車post

諗住今晩終於可以試下我新買嗰支800lumen嘅燈

點知一出去就落雨真係連個天都唔鐘意我

有Bookmark重回到

第一次想改鵝頸向下有乜要注意？已經計過向下裝推前6mm，下降22mm

睇你柔軟度啦
好咪冇事，差咪慘過比狗屌
唔好因為型夾硬整斜wor朋友

唔係正常向下咩

即係+6度變-6度?
定係你打算換-17？

部車狀態點?, 我朋友賣俾我

買garmin25邊度買抵？

另外想買隻只睇速度嘅咪錶
最緊要字體夠大
有咩推薦？

字體大就cateye

生曬銹
想輕腳啲起碼換返條鏈先

competitive cyclist 20/3 有8折
想買對zipp404 firecast j下
firecast 點解平nsw咁多？

Hubs完全不同

NSW係新款，brake track, hub同埋個dimple 都係新設計
NSW條brake track係特別設計比濕地用

+6 to-6 ，想試下
車架D防cable 刮花貼唔知駛唔駛貼過

我fd話無問題wow, 就咁都可以揸去西藏

咁你咪買囉，咁信你個fd
盲嘅都見到生晒鏽

生曬銹都無斷鏈只能說佢命大

其實已經買左堆好極端既手把同頸黎備用
正六反番去負六
柔軟度不嬲都差，連落斜好小揸下把
5700槍冇得扭返支棍近D，要近手指要換膠pad

原本上一手係向下，不過我新手一買就自己向返上，舒服D
，不過唔型囉

似係長期擺室外日曬雨淋
個油碟冇漏油都算係咁

我果部新買返嚟都係正六，踩咗兩次就反咗負六
記憶中分別唔係咁大，好易適應

BTW巴打你咁高，你隻手應該唔細架喎
咁都有困難揸個brake？或者你可能要諗下換條reach短d嘅handlebar

我覺得5700槍唔好揸
揸得耐會滑 虎口位會酸

我揸到起咗“怎”，如果唔係太熱我都會戴手套踩

原裝把已經70mm reach
手指短

自從0p過，老閪都手套

我都想有神之指加滕鷹咁勁
可惜可惜

想買平既公路單車 1000-2000 只要求快同順，上斜可以輕鬆 唔洗慢到好似停係度咁 求推介

$2000買到嘅都9kg以上，你腳力好嘅咪上斜輕鬆囉

九分人一分車

小弟踏 12 CADD10

車係攞黎型 最大影響其實都係人

同車種就係

又唔見班勁人一齊踩部trinx比賽
一邊同你講人>車，一邊自己換部頂級車

公平講句
人七，車三

你都識講比賽，緊係有咩upgrade用咩upgrade. 佢地操車同比賽車係兩架唔同車黎

你唔好一黎就絕望真相啦.衰鬼

咩色？

我踩住dahon摺車 人地就公路車 我腳仲快過佢 都要比佢過 所以想換架平既公路車

買件送車架, 如果主要部分d件唔係入口唔好買
我記得呢部淘寶車香港都有賣
同樣價錢/加少少錢買台灣二線廠/大陸一線廠唔好?
或者自己去大陸買完拎番來

呢部用指撥

買trinx咪算

返左強蟈工幹一排
淘左部單車代步兩舊水

當然唔少得淘埋 d 配件幫架車扮靚靚

下個月諗住淘埋個電輪都時就變電單車
想知係上面踩車既情況係點再講

有心換可以換架正正經經既二手車，舊年份美利達都ok

Cinelli vigorelli 2010

好靚呀

泊街？一陣冇左啦

唔出車就放自己屋露台
出車 d 人見到個鎖咁霸氣都廢事偷啦
再加上宜家單車 app 極流行 1 蚊 1 個鐘
周街都係 1 蚊單車邊得閒偷你架兩舊水單車
我係驚佢偷我配件就真

已經反轉支STEM ,放假可以出去試車
不過好似支把唔多直,
前叉係唔係點都有DD虛位 ?
揸實前BRAKE 前後推都有D?

換左個快拆SEATPOST扣先

唔係 有虛位姐係無推實
係咪chok前面會有格格聲
係嘅話巴打快啲整翻緊佢

GT 同 Cannondale 等唔等於車嘅Benz 同Bmw ?

鎖完頂蓋先再鎖stem

…………

淘有冇推介
個扣真係鬆

gt個獨特設計比gta公廁左之後好似好小聽過

冇格格聲,有鎖完頂蓋先再鎖stem
係唔係點都有D虛位?

唔係

[img
好似咁,點裝都有條GAP

真fixie
我都想試下踩冇brake車係乜感覺

應該係冇
但老老實實我次次自己整完都有虛位
鑊鑊都要出去再俾人整

我個部12年款既904踩到宜家
上年仲去左轉台灣

巴打張圖係俾人整好左?

係。舊年暑假拎出去cut短支fork嗰陣搞埋

真係有心換 有冇款式介紹

其實我派緊 果部垃圾eurobike黎

2，3千budget ge話國產喜德盛好踩過同價位 ge車好多

再唔係3000幾蚊人仔，大陸有個brand叫烈風tropix, tiagra大套，我fd踩緊都唔差

GT新果部gravel bike好正

BTW咁colnago係咪等於Ferrari?

seat位有冇好介紹？我用緊o個個超硬，十分鐘已經屎忽痛

你係咪已經著緊有pad嘅褲？

未，係咪要著？

有時諗住優閒咁踩，普通運動jogger pants就出發

係

係。你唔著有pad褲而頂到10分鐘已經好犀利
我屎忽痕買咗條Levis commuter jeans扮型，唔著打低pad褲踩痛到痴根

specialized power系列
舒服到計pad禈都可以唔著

之前同fd hea踩吐公，大尾大回，馬鞍山
普通短褲踩左5x km都ok
Ps seat係ASTUTE

你咁講，即係又要叫我出血搵櫈啫

習慣左啦，蛋痛由尻佢
平時係屋企踩trainer著孖煙通算柒數

想問下你地ios有咩app做bike tracker好用？

今日踩郵碼100k想死

梗係strava啦

幾多elevation gain？

聽到都痛

228M

我而家plan緊六月踩程92km嘅路線
但elevation gain 1891m
有d淆底，仲諗緊

ktt

你係著邊件衫

上個禮拜踩左程 <40km 但 elevation 15xx既
36拖26表示其實唔難

淘寶Selle royal
36km hea住踩三個鐘唔落車冇車褲

6轉鹿咪帶

我廢腳要34x30

巴打你支fork搞成點

如果大腳加速踩嗰陣, 車頭有輕微it it聲, 即係咩事

睇大陸仔YouTube 片架ridley可以收到實哂，前後搖唔到，鵝頸火山介子轉向先轉,用手去扭唔到
睇Gcn又唔似，gcn落brake去搖，隻架同叉都有睇出分有小小別搖，不過冇格格聲
依家都似gcn咁，介子大力用手扭到，一陣去試車

葡萄Sick Merida Scultura 500 2016

頭叉個位無油？
定係hi brake皮

應該冇hi brake皮 頭叉係用雪油? 架車出咗一個禮拜咋

無錯

btw新車一個禮拜就咁樣？

呢樣建議搵翻買個間check下

定係前軨快拆無上實

邊個系列好用？

安全到孖橋

創舉

能人所不能

原本今日想去 但記得星期六都係留番係屋企踩roller算

你講我?

踩兩轉就武嶺咁高

巴打你真係好高

枝seat通同個欄咁高

180 up

舊登成日見

今日好多反光帶
係燈位去孖橋個90度彎，入彎俾後面個山車啊叔夾硬係彎心位扒頭再放星 差D撞

記得巴打係隔離登講過自己米9幾

個度交通黑點黎

啲人成日都過線
有次隻jojo係彎心正中間逆線嚇撚到我
轉角遇到愛之餘佢仲屌我踩咁快

然後俾我翻轉頭屌佢屌到落隧道

寫住vega,似流野黎
因為Mtb/road 兩用，非中空，有肉地有D重量，不過真係幾好坐
好過跟車張prologo
淘寶有
如果下次升級我想試下specialized power最平果隻

想淘支500mm長，拉高D
依家對腳好似伸展唔夠，到死點feel到失頭哥有D頂，唔多舒服

一米九四另一位黎 踩好似美記碟煞公路
我兩米

換碳seat post
我stem同handlebar都好抗拒用碳
但seat post換碳真係正

轉角遇到愛，點解要係大叔
點解唔係炒落大波靚女超展開

用住金屬件先，我自己短途踩得慢根本冇乜分別

power揮手區.
最平果隻最舒服，越貴越輕(好似得幾g分別，佢標既重量係fake 既)同埋越硬

表示唔著pad褲都無事

每張爭30g左右（無記錯的話），官網無標錯，牌面貼錯
最平係comp，膠底厚pad鋼軌
expert，膠底厚pad鈦軌
pro，碳底薄pad鈦軌
sworks，碳底薄pad碳軌

碳底同非碳底會影響軟硬度
comp 同 expert 一樣軟硬
pro同sworks 一樣軟硬

多唔多巴打有用heart rate monitor 練車？
有無用？諗緊入唔入手好

有，但千期唔好買garmin果個HR monitor
而家用緊garmin HR watch

點解既？
本身仲諗住買嗰Garmin 既心跳帶添
咁巴打仲有無ant+既心跳帶好介紹？

返屋企睇睇先 謝巴打

用緊giant隻心跳帶 貪佢平

戴落都okay嘅
不過有時因為唔太貼
會detect唔到

見佢賣緊萬頭 買唔買得過 新手
Bmc會唔會好啲 因為本身都睇緊giant/Merida

戴咗上身，等十年都detect唔到，有時踩咗2k先出到個心跳
跟住問個用開suunto嘅朋友，佢話garmin條HR戴係出名有呢個問題

對我黎講，冇40k不直完全不會買bmc
個人覺得bmc入門市場真係廢廢地
買你圖中果部我去買merida reactor5000抵屌好撚多
當然你對bmc brand有愛就去馬吧

萬頭？夠咪樓下Tarmac/Venge
唔夠就TCR啦

最重要係specialized 有155MM闊,
我依D肥佬唔會唔小心食左張SEAT入屎弗

168都有添
155 pro使用中，諗緊換咩saddle

TCR 嘅話想喺台灣搵人買寄返嚟🙇🏽🙇🏽🙇🏽

管肽自己貼同搵人貼會唔會差好遠
邊到買管肽貼好？

呢架萬頭?

咩配置先. 咩資料都無得個型號d人點答你

新仔留名.
想問下, 單車係咪拆轆都唔比上巴士?
借左架摺車試, 入港鐵無問題, 比巴士趕落車

搵過佢地指引, 摺車要車袋袋住先可以, 完全無提過正常車可以上

agger. 1萬蚊bmc就好似 500蚊買個bmw鎖匙扣咁

GF系列好似冇咩人要

貼唔係問題,清走D膠先煩

唔熟，身邊無咩人踩bmc. 有個fd架bmc都係攞黎擺

已經搵到答案, 真係唔得.

即係市區窮 L 夜踩 rtb 會被巴士歧視

只要係單車就唔比上 不論大細車

外國好多呀叔踩GF

平BMC得唔得我唔知，冇踩過
但我上山起碼比兩架105 BMC趴過

想問下香港買係咪都係咁上下價錢？
驚係假野

呢隻好舊款喎巴打
同埋arione保證蛋蛋痛

咩都可以平，seat咪撚慳啦屌
直接影響身體 慳果一千幾百坐d勁撚唔符合舒適既seat
想當日一收倒車一星期內已經crc左張頂級坐位

我有個2手既你要唔要

新手lm budget 3000想買架單車無聊踩下有咩介紹 唔介意二手 係fb page睇又唔知架野好唔好

99新 買完整車即拆換左power.
呢個seat勝在有個格可以裝d 大牌子尾燈既專用插

有性趣就留tg

on budget 的話CRC 買fizik arione R7, $70usd 但3xx gram(我買咗所以我知)
遲d希望換R1, 1xx gram

我買完架車果日上網睇完篇潮文講幾多單車手坐fizik之後無仔生，

之後就好沖動咁買左power

Canyon原車就係F牌seat
坐完即換

我係睇車架之後俾錢老細再幫我裝果d. 佢就裝左個fizik俾我， 結論都係坐完即走去specialized買seat換

Sosad Sagan差啲贏

San Marco Aspide TT

呢款又如何？

MK贏得好睇

大家點睇canyon

你budget間上升左十倍

買

睇中左架差700美金有電變 考慮緊

見有人二手放，都係幾舊水

Cp值屌打香港門市所買既任何車款
Pros
好撚柒硬，相比其他牌子會少見d，cp無敵

Cons
升級/炒爆左任何一part要係搵替代品極難/煩，預左冇得改車。入門車種唔抵屌。運送可能好撚耐/有損傷，風險自負。最煩一定係售後，其本上由你課左金後，你已經要直接同cs 傾任何野，個人認為買canyon你預左冇售後服務可言，除非你係學生/份工得閒到hihi可以同cs慢慢磨

P's keyboard戰士，咩都唔識

橙色衫無咩特別

D parts 搵點會困難

都係果句，難唔難在乎有冇時間去搵姐。不過正如廢西我之前個seat由Alu升上carbon專登要我上tb搵買家，再等成個星期先送兩舊牛肺陰唇黎姐。

CARBON SEAT 而家有圓軌款

canyon我成日見. 不過成日都係見到假canyon

冇所謂啦，反正都買左，都等左
師兄踩咩model

點分真假，新手想學野

老老豆豆2手seat真係要小心D. 因為有時D人仆過, 有D位會穿左.
同埋mark位置果個野可能因為歲月問題甩左, 到時你買左返黎都唔知點FIT

我都唔識, 都係出去踩果陣d 專家fd見到講.

感謝解答
入門車種係咪指3-4000美金左右果堆

暫時唔計canyon
睇得上眼既車架又岩筆直又岩要求既得
Giant defy adv2

碟剎公路車... 我係你就諗清楚先

想問下車衫嘅鬆緊有無啲咩標準嫁？？重有，我見好似有鬆嘅同緊嘅車衫，係唔係山路同公路嘅分別呢？

留名睇潮文

差D俾Sagan 撞低

電子波車架拉花可以裝到機械式件
重好似有custom paint 金屬紅老番

去咗滑雪，冇睇直播
好似好精彩，一陣返屋企睇重溫

尾7km sagan attack,goal sprint 好正

我食晏果陣見到話Michal Kwiatkowski 6粒鐘個avg power output係27x watts，我心諗真係痴孖根

tb架當真野賣個單

錢生啲500蚊架

如果唔打算upgrade，而家買Disc RB其實正路

唔一定，山路都有緊身

話曬贏過世界冠軍，比賽一日都二百五十k以上
過氣世界冠軍，大戰double one

鬆嘅車隊款多數淘寶車衫

緊個啲多數正版

係咪問公路緊身衫落場版同非落埸版車衫分別？

castelli唔落場版都緊到痴線

非錢生，淘寶有出霧面金屬紅team 花Aeroad

見到人地架caad12 disc 行di2 同自己果架caad10一樣重，有D灰

好彩我有肥腩，一件t ，波褲同風嬲，街坊裝遮醜就得 唔駛面對full gear都輸俾街坊裝山車大叔既事實

其實carbon seat 同aluminum seat 踩落分別係咪真係好大？

對於重量同速度未有極致既要求
志在要安全龜速落山同踩長途
至於升級黎講 最多咪慢慢將套105換走佢再算
因為其他牌子既disc rb真係睇唔岩心水

長途到要貨架？

係香港應該唔洗
除非攞埋相機出去影相就要

你係專燈買disc rb?

係呀

好想踩車喔！！！

GIANT 支SEATPOST 好似係D型

gt grade carbon

而家幾款都ok, tcr disc
canyon aeroad
平就performer

endurance就唔好搞我

朋友
Canyon Ultimate 一樣有碟
可以諗下

Canyon好貴呀

初初都係預兩萬到買番黎再改

呢家踩完上山好驚落山

諗住有得踩住先就ok

漏左

20k不直我覺得買G牌會好d
如果一定非碟不可

其實C夾+鋁軨都已經好好
RB不似mtb踩山路咁多泥地，一般路面一定夠摩擦力比你停

bmc road machine disc

呢部勁正有原廠貨架裝
另外specialized 部roubix 有工具盒又有避震

個不直上限就黎去到5皮
愈吹愈貴

所以揾鬼買，野牛又mark到咁貴，有時望下台灣個貨就覺得去果邊買完再環個島返黎都無咁貴

G牌係巨人 ？
我個人情況特殊 線碟都唔得一定要油
不過我比較擔心油槍既手感

唔洗擔心，油碟個感覺係一流

ossa

大佬,做咩,我黎吹個水姐 好悶

BTW 有無人參加4月1 既RHK300

應該咁講，係問車衫岩身嘅標準

有冇巴打試過台灣買車再運黎香港？
會唔會唔識砌

有你呢句就放心啦

要睇下台灣果邊打到幾散wo，冇買過台灣車解答不了
不過本人部垃圾車係德國飛反黎，只需要自己裝反個龍頭+前軨已經可以落街踩

Canyon +1
話說有無Canyon wtsapp/tg/fb group之類 想入

一堆米王

基本上買就ok,唔會打好散比你,出廠果時都裝好哂咁滯

頭先睇廣告，4月中香港有場地賽睇。

Fb有非官方谷
不過好靜，久唔久先有人po相

要買等多陣好,因為而家個槍手rs685 唔係shimano 正式road 系列黎,等17年尾出真 ultegra 油槍仲好
除非你係買Da 9120 或者9170 咁就perfect 池

另外BMC 部 RM 真係我覺得除左最頂級果部之外其他MODEL 都一般,得RM01有收埋哂d 線管同埋用佢個特有龍頭

唔怕巨人果隻跟車係105
我無咁快上da的

rs 505 唔係105

上網睇佢話係同105同級

我當左佢係

反而我好奇佢個鮑魚有無分級數

不嬲Bmc做生意冇死錯人

有無巴打知道個seatpost clamp 邊度有得買？
條seat post 用緊27.2 咁我應該買咩size?

利申：2016年 cervelo R3

31.8

返工先黎好天

Thank you 巴打，有無30㗎？啱啱走去度咗好似係30

仲有個問題，後面有個位係平嘅，想問有無關係？定係都通用？

我架caad10用27.2圓通，個扣用31.8，收返羅C就ok，個扣太吻合好易刮花車架，不過你個扣有平位好似專用咁，不妨問下cervelo車友會D人

咪係 琴日落雨，前日試車都唔敢打咁足呔氣

星期五踩完之後都無去踩過

鋼架撚

見到我打聲招呼

我架摺都係鋼架

鋼管嘅朋友你好

鋼管好唔好踩

非常好踩

又要返一星期工先有假放 ，踩兩三個鐘又返去開工
屌。生活好枯燥

鋼管真係平路轟炸機

有分,不過手感除左係rs785 係特別非常好之外其他都只係樣分別

幾時同我踩

好，唔該晒你呀！

係香港facebook買水貨defy有冇伏？

咁我用rs505試玩住先

defy幾? 我報個行貨最平連巴價比你 得個知字都好

唔好玩啦 跟唔到點同你踩

想問下有冇路線推薦 近排有FD比左架車 GYM撚 想踩車當操腳

慈雲山出發

想問下，夏天有冇師兄會裸上半身踩車？

咁啲野擺邊？

手臂袋/腰袋

咁癲？

巴打係咪想齋著bib short

defy advanced f ultegra 2017 幾錢？

慈雲山有單車公園
操到悶可以去玩沙田坳道同飛鵝山道
利申周不時踩

夏天成日淨條車褲，好似好多師兄都裸踩

明明對上果次同你踩都有同你一齊

上個禮拜收咗部scr1之後唔夠一個禮拜即刻放咗有無咁上下budget嘅MTB推介因爲我覺得RB踩耐咗之後條頸同條腰超唔舒服

一fitting 唔啱你
二你未習慣

姿勢問題
條頸要放鬆 唔好昂高個頭

二黎背肌唔夠
我無踩一排踩翻
下背肌攰到乜咁

你部車幾重？
我都好想裝前cargo rack係我部冬天車到，但一諗起又要“孭”多400gram就.........

搭單問埋,部SALSA 邊度買,要幫朋友搞旅行車

老老柒柒，我由第一年踩單車到今年進入第五個season
我castelli d衫由著大碼變到著中碼

巴打練得勤力
一般情況應該係一路踩一路食
最後變肥變緊身

應該2字頭
返去問下, 你tg搵我聽日覆你

Canyon車係唔係都係G牌代工?
我見買時佢由德國飛黎。

傳聞個frame係g代工但裝嵌係德國(遲d美國都有location裝嵌)
所以個架係台灣造，再搵去德國嵌，再係德國出貨

三多炸肶，可樂
碟頭飯，豆花，糖水
糖水咖（star fuck），消夜一丁麵多餸
我好撚努力每星期一日靠對bora溜車keep10 孖橋到上水
上水坐火車返九龍
咁大運動量好辛苦囉

宵夜真係最惡毒

其實第二年係有增磅嘅問題
好似你話齋，邊踩邊食
所以第三年決心踩山，雖然係咁比人過

無過磅 所以唔知幾重
直接買surly LHT 唔洗煩

400gram同多個水樽一樣姐

你地食得咁撚豪
我次次除左出車果餐，其餘食power jel乍

吃喝團宗旨 食一定多過郁
踩單車就係為左食

我係體能訓練

唔食野邊有力減

係咩，我覺得食power jel已經爆表

冇操車，有早餐，hea三十公里返屋企等午飯
唔會食單車野食，由自己小小餓算 不過狂飲水

廚師腸，餐肉蛋，芝士，雙麵走菜
必殺料理[高鈉的未來世界]

炸肶

食完一隻=全日白踩

踩車就為左食野

啱啊 次次踩完都整翻個二號餐

踩前食，踩中途食，踩完食
增磅唔增肥，仲踩快咗

如果公路車踩爬坡
會泵幾多氣壓
雖然上坡時可以慳力d
但落斜時 條軚唔夠咬地同太彈 有d危險既感覺

我條軚max 120psi

我慣左泵120

管就160

我用25c 打~80psi
乾地平路鋪得靚會打85~90
但係我得52kg 巴打自己就返體重同胎闊加減氣壓

管胎打高好多
23c clincher打120硬到傻
震到手軟

原來打咁少
我係清水灣道去西頁公路條長命斜
嚇撚到傻 條軚d咬地
睇黎泵咁漲只限於平地

如果落雨又會唔會專登再泵少d氣
岩岩先買第一架rb 先體驗到原來泵咁漲 咬地會差好遠

巴打我都係54kg

但打咁少會唔會無咁省力

同埋係重啲打多啲 定相反？

呢個好似關條呔事多啲？

會
原則上胎壓越低抓地越好
胎壓越高因為變形少滾動阻力低平地會去得好快
但係就因為接地面積細少咗抓地力
但胎壓太低滾動阻力會好大
如果踩變化多嘅地形一般建議拎啱個平衡點
將變形量控制係50%以下
平地就可以再低啲
舒服得黎又去得夠快
視乎體重、路面、胎闊、胎種類每個人啱用胎壓都唔同
試多啲唔同胎壓搵個啱自己用嘅

重啲打多啲
同埋我係25c 係會打比較低
23c 我應該打~100psi

操車神器Ribmo + 85psi

我老婆架alloy ridley + 23c + 120psi完全可以導致腦震盪

BTW 都關條胎事
不過一定程度內可以用胎壓救
巴打用邊款?

但係power gel救過我幾次
所以我而家一定帶兩包係身
無論踩單車同滑雪都救到命

唔食返D雞肉，點會有肌肉
必要時要半夜起身偷食肉

你外國踩山 我地香港有乜事三條九好快到 D野甜到閪，
有三包放到過期

所以我而家出去踩40k只會帶半支水，減磅

心諗低血糖飲幾多都唔夠

水喎

外23c 105psi 一上車，條呔扁曜
Max 只可110psi

其實呢啲咁q高糖分嘅野
過期食落肚都無乜事
我啲gel係果汁黎
唔係太鍾意gel食落口漿住漿住個隻feel

巴打係時候減磅

你知唔知細粒膠巴打幾高先

水喎
唔係爬斜我都唔減車重
不過唔放樽部車都係10.1kg

葦木場!?
用管胎啦

Rs10不支援
另加人品唔好

咁就冇計

重有rice cake都好難食
要高糖食香蕉好過

用哂D 23 c外呔存貨先換25c

我琴日轉左，感覺好左

可以準備搵人開新post

就快吹爆，求開post

我黎
等我一陣

新post

我呢到全年都係得兩三日高過三十度
水份流失冇香港咁癲

其實點解我而家咁夠膽帶咁小水出去
係因為有一次放工趕返屋企踩上山 (13km 920m elevation gain)
因為要趕係太陽落山踩到上去，趕頭趕命換衫bump tire，唔記得斟水
我踩咗3km先發現, X街，我支水係上次踩淨，得返1/3
咁都上咗3km冇理由唔落返屋企攞水
到最後，三份一支水係夠飲嘅

所以從此踩山我只帶一支水

呢到有幾多巴打係用開管胎？

用開clincher

both都有用開

13 k ok la 我60k 平路一支

但都要睇下強度幾高

後轆係已經鎖實快拆既情況下
轉個時有左右搖 係咪已經淆鈴 有冇得救

已淆
唔識自己彈就拎去單車鋪搞
不過太嚴重的話要換

前R3 用家路過
唔通用唔洗諗aftermarket
專用的。老牛應該有

轉先搖定唔轉用手推搖？
前者淆，後者preload未扭實